# Invest-Tool
___
Проект и тулза для упрощения работы с инвестициями.
## Общий смысл
___
+ Пользователь может добавлять в систему транзакции (актив и за сколько куплено).
+ Система рассчитывает среднюю стоимость покупки актива.
## Запуск
1. Перейдите в корневую папку проекта и запустите сервисы веб-приложения:
```
docker-compose up 
```
2. Для получения терминального доступа подключайтесь к контейнеру Docker.
```
docker exec -it it_django /bin/bash
```
3. Для запуска тестов в терминале Docker введите:
```
python manage.py test
```
4. Для создания суперпользователя в терминале Docker введите:
```
python manage.py createsuperuser
```
## Механика усреднения
___
Усреднение считается следующим образом:
+ суммарные затраты / суммарное количество = средняя цена покупки одной монеты

***Пример:***
```
Транзакции:
- купили М на 2$ по цене 2$ - 1 монета
- купили М на 2$ по цене 1$ - 2 монеты
- купили М на 2$ по цене 1$ - 2 монеты
```
- *Итого:* затраты 6$, купили 5 монет
- *Средняя цена покупки 1 монеты:* 1.2$

При добавлении, изменении, удалении транзакции создается (**если нет**) КриптоАктив и по транзакциям рассчитываются его
поля. 
